港區人大取消參觀新疆「再教育營」，同香港局勢發展有關

【明報專訊】港區人大代表原本周四（15日）啟程去新疆考察9日，行程包括參觀新疆「再教育營」，但噚日守護香港大聯盟舉行記招講今日嘅集會，包括全國人大常委譚耀宗、港區人代陳勇、吳秋北等都有現身，原來佢哋無去到新疆。有港區人代同Emily講，因為反修例風波仲未平息，所以個考察團取消咗。

Emily問過團長馬逢國，佢話考察團只係推遲，唔係取消，至於幾時再起行就未有定案。

團長馬逢國話推遲考察團係綜合考慮，主要係由人大秘書處聯絡局決定，因為呢段時間起行未必係適當時候，團中好多人都係香港意見領袖，而家香港局勢唔穩定，佢哋要留港「發揮作用」。

佢又話，港區人代中都有好多社團領袖，呢排要搞集會等，所以要留港去唔到，有人要請假、有人要遲到早走、有人覺得為難。

至於係咪同參觀「再教育營」太敏感有關，馬逢國就話參觀教育營同香港無關，所以唔係敏唔敏感嘅問題。

唔洗參觀 香港好快有